### SpringBoot

Spring Boot — это полезный проект, целью которого является упрощение создания приложений на основе Spring. Он позволяет
наиболее простым способом создать web-приложение, требуя от разработчиков минимум усилий по его настройке и написанию
кода

Spring Boot обладает большим функционалом, но его наиболее значимыми особенностями являются:

- управление зависимостями.
- встроенный веб-сервер на TomCat.
- автоматическая конфигурация и встроенные контейнеры сервлетов.
- возможность чтения файла .properties в декларативном режиме(не нужно самому писать парсер).
- метрики приложений и проверки работоспособности.
- расширенная внешняя конфигурация.

Чтобы ускорить процесс управления зависимостями, Spring Boot неявно упаковывает необходимые сторонние зависимости для
каждого типа приложения на основе Spring и предоставляет их разработчику посредством так называемых starter-пакетов
(spring-boot-starter-web, spring-boot-starter-data-jpa и т.д.)
Starter-пакеты представляют собой набор удобных дескрипторов зависимостей, которые можно включить в свое приложение. Это
позволит получить универсальное решение для всех, связанных со Spring технологий, избавляя программиста от лишнего
поиска примеров кода и загрузки из них требуемых дескрипторов зависимостей.

#### Точка входа приложения

Каждое приложение, созданное с использованием Spring Boot, должно определить основную точку входа. Обычно это класс Java
с основным методом, аннотированным @SpringBootApplication:

    @SpringBootApplication
    public class Application {
        public static void main(String[] args) {
            SpringApplication.run(Application.class, args);
        }
    }

Аннотация @SpringBootApplication добавляет следующие аннотации:

- @Configuration – который помечает класс как источник определений компонентов
- @EnableAutoConfiguration – который сообщает фреймворку автоматически добавлять компоненты на основе зависимостей от
  пути к классу
- @ComponentScan – который сканирует другие конфигурации и компоненты в том же пакете, что и класс приложения или ниже

#### Проблема

Spring Boot подгружает много ненужных и тяжелых зависимостей.